中國經濟下行現惡果 網絡公司新一波裁員潮來臨

中國經濟下行現惡果 網絡公司新一波裁員潮來臨

隨著中國經濟出現下行壓力，中國新一波裁員潮開始湧動。中國搜索引擎業界翹楚「百度」旗下的無人駕駛部門，近日宣布大裁員，原因是沒有車廠願意量產。另一大陸互聯網龍頭企業「騰訊」旗下的「平台與內容事業群」（Platform and Content Group，簡稱PCG）亦公告了大規模的「人員優化」計劃，裁員比例佔三成；總部位於上海、經營網上旅遊業務的「攜程網」，亦傳來裁員三成的消息。阿里巴巴前主席馬雲對裁員想出最「冠冕堂皇」的名詞——「向社會輸送人才」。（喬龍／程文報道）

中國互聯網企業曾經是最賺錢的行業之一，新年伊始卻傳出大量裁員的消息。

對此，北京詩人王藏本周三（8日）接受自由亞洲電台採訪時說，中國經濟急速下行，在濫發貨幣、通貨膨脹和官方加劇壓榨民企的影響下，民眾的日子會越來越艱難。

王藏說：可以看到，中國目前經濟形勢的急劇下滑和沉重困境，一方面靠印鈔票和漲價來搶奪大眾財富，一方面對民營企業深入壓榨，企圖以此緩解經濟危機，但這會一時湊效，不會一直湊效，更大的危機還是會逼近，任何不是大權貴的所謂屁民們，日子只會更加的難熬。

近期大陸微信一篇題為《互聯網公司新一波裁員開始湧動，年關難過了》的文章說，百度無人駕駛部門大面積裁員，原因是國內沒有車廠願意量產。騰訊於2018年組建的「平台與內容事業群」（簡稱PCG）將開始大規模裁掉，解僱三成員工，官方用語是「人員優化」而非「裁員」。中、高級管理人員將改聘任制，一年一簽。

另外，網傳經營出租車業務的滴滴出行的高級管理層，也將淘汰一成員工；「攜程」上海總部、二手車直銷網「瓜子」、旅遊網站「馬蜂窩」以及「vipkid在線英語課程」，也將裁員三至五成。年前開始有傳「蘇寧」北京研發中心、「新浪閱讀業務線」分別裁員七成至九成，但有關企業予以否認。此外，根據獵頭說，前幾年十分進取的互聯網行業，從去年開始，就已經開始剎車了，包括獵頭都已轉行。

對於民企大幅裁員，江蘇外企退休高管齊先生對本台說，中國民營企業解決了八成的就業人口。相較之下，掌握財政資源的政府行政部門，人數越來越多。他認為政府部門更應該裁撤及裁員。

高管齊說：宣傳還是高、大、上，第一個宣傳部門沒有一刀砍掉，這些都是閒人，有龐大的隊伍。我也沒有聽說這個集團內很多崗位撤掉。另外，國家維穩費，我看沒有減少，到處都在增加。還在不斷增加成本。如果大批的人已經失業了，你應該裁減不必要的部門。

另外，不少互聯網大型企業老板將裁員說成是「優化」，甚至說成是「向社會輸送人才」，似乎想透過這種方式減低社會負面情緒。

中國國務院總理李克強近期簽批《關於進一步做好穩就業工作的意見》，要求各部門堅持創造更多就業崗位和穩定現有就業崗位並重，突出重點、統籌推進、精準施策，全力防範化解規模性失業風險，全力確保就業形勢總體穩定。其內容與2020中央經濟工作會議上官方強調的穩就業、穩金融、穩外貿、穩外資、穩投資會議精神基本吻合。

或贏

向社會輸送人材

搞返轉講

大陸動晝公司炒左勁多人
習敗敗話唔比寫古代

屌老母，香共可能會用「人才入境計劃」輸入呢班友

白變紅無難度

電影業一樣冇工開

共產黨唔係唔比公司炒人咩

果然當李克強26條冇到

香港都係咁
公務員越黎越多
私人市場越黎越差

唔怪得咁驚黃色經濟圈

大陸有樣嘢叫[勸退], 照樣賠錢叫你走, 不過要你自己辭職

上山下鄉it化

冇炒人，向社會輸送人才咋喎

中國國務院總理李克強近期簽批《關於進一步做好穩就業工作的意見》，要求各部門堅持創造更多就業崗位和穩定現有就業崗位並重，突出重點、統籌推進、精準施策，全力防範化解規模性失業風險，全力確保就業形勢總體穩定。

勁撚廢，完全無實質建議

美國打經濟戰，唔係諗住中共仲咁好境呀

土共啲嘢成日都係講完一大輪,但完全唔知up mud9

其實Tencent動漫等曾經好好景下

因為日本貪平外判左大量野比鬼國,鬼國純粹技術層面係OK
好在習敗敗傻左主動攪死左

呢行死同TRADE WAR無關係

要求各部門堅持創造更多就業崗位和穩定現有就業崗位並重

咁姐係點？已經冇就業崗位，但又要堅持創造就業崗位？個社會已經嘔唔出就業機會，但係政府又叫你嘔就業機會出嚟？咁姐係點解決

我唔信😎

無人駕駛技術研發中
點會有公司想生產啊

不過呢批全部都係博士級人才
應該好快搵到新工

將裁員講成「向社會輸送人才」
仲正過將請人講成「創造職位」

呃中国人啫, 聽起嚟好似好勁咁就得啦

咪仲係咁多自由行
班大陸學生仲生勾勾
佢地幾時死呀

你當回鄉創業流架？

唔寫古代中国仲有乜好寫

男人回鄉創業 女人make東莞great again

創造職位係政府用語

例如興建高鐵會創造10000個職位

唔好tum我開心
講咗咁多年支爆

連中國夢我的國強大了都唔比講好難ff架wor

唔係話唔比炒咩

【第廿壹期牆紙】 2020·願

FB :
TG :

啱呀
根本支那人呢D賤種淨係適合去做「黃色經濟圈」
支那人就係賤種！
係冚家剷之中嘅冚家剷！

只能說 等死啦

歌頌祖国

回鄉創業啫

呢啲嘢不嬲都係得個拖字
拖到比下一任食

向農村輸入人才鄉下要人
全民耕田食草皮 領先全球指日可待

堆國產動畫超多古裝劇喎咩孤妖嗰啲紅到乜咁

呢d新聞講到咁差 支那依然咩事都冇
屌

又贏

互聯網內聯網

全部都一炒就炒30%以上

又成為最大的贏家了！

大裁員
良性釋放勞動力

國進民退就係呢樣野⋯

繼續努力等待支爆到時有更多反共革命出現中國如果要成功，必需要反抗香港人要繼續發展黃色經濟圈

等咗十鳩幾年，爆未呀，有生之年睇到支爆嘅話，就算攬住一齊死都不枉此生了

同發大財一樣
問佢點發大財，佢淨係識答你要發大財
依家支那就答你只要穩定到就業就可以確保就業形勢穩定

抵撚死 我要攬炒

向天堂輸出人材

睇到支爆當贏 呢個係港獨好先決既條件
香港獨立再重光 我諗要再長d既時間

咩下行姐
衰退就衰退啦

我業既人越多 維穩費越要加
應該過左臨界點就返唔到轉頭

失業

支那d行文真係好空泛
以xxxxx為核心 xxxx佈局 防範xxxxx 優化xxxxxx
然後比d on9 既4字8字口號
睇完都唔知睇左d乜 上面班pk 以為自己好玄好有道理
下面唔知你做乜勁
你做得好就拎返上面句野黎打飛機 你做錯就話你唔理解上面既意思
成個支那都係呢d on9文化 點解可以仲未支爆 我唔明呀

支爆近了

同國泰一樣 因航因國唔係無原因

1.11 全城連儂日
我要見返撕一貼千嘅牆！
1.12 愛丁堡

*不捉鬼
*屌狗睇時機

黃店賀年食品

落選建制

李克強唔係話唔准炒咩？

早排先話it引入外勞

黃色經濟圈就係唔比錢流向中資
送錢比共產黨打返自己?

獨裁政權係要用呢啲招
如果三分一都係公務員 三分一人既糧都係政府出
仲邊有人造反

[警世文]或許從來沒有人想｢捉鬼｣，我們只是在提防｢鬼上身｣

所以我哋要畀心機搞
減少不必要開支
必要嘅開支 都淨係洗喺黃店

新年之後應該會有成績表

因為有十幾億隻豬甘心做奴隸
就算大躍進餓撚死 都唔會出嚟反抗

如果我哋唔堅持落去
後代一樣會變佢哋咁

咁向官員輸送財物就不是賄賂了

冇支爆就唔會有港獨
冇港獨就唔會有民主+清算

所以要達成五大訴求
首要目標就係加速支爆

咩可能
直頭係
依家只要係全球100大（根據上海出嘅排名）畢業嘅IT人
香港（中資）公司就可以請
條件係同時要請一個香港人
但一個中國IT人搭一個藍絲清潔工都可以符合條件
呢個問題根本超嚴重但冇人理

冇錯
所以中資IT好快會係全中國人
由管理層開始

去咗之前啲新聞講嗰個大陸it討論區睇
搵到呢一個2019年裁員新聞一覽

有咩野慘過連歷史都無得J?

利申: 猁

manwei6341 2 天前

#年关难过##裁员##互联网#
2020 新一波优化开始涌动，年关难过啊
百度无人驾驶部门大面积裁员，比例不详，原因是没
有车厂愿意量产。
腾讯 PCG 将开始大规模人员优化，比例 30%，中高管
采取聘任制，一年一签。
字节跳动某些部门开始找应届生谈话，估计是先从应
届生开始优化。
滴滴年终奖年后发，绩效越高的人奖金越多，C 可能
没奖金，高管里 10%不合格的直接淘汰。
哈哕全面冻结明年新增 HC (仅个别项目除外)， 带不
出业绩的干部要淘汰。未来要加大绩效占员工收入的
比重。
携程上海总部裁员 30%，赔偿 n+1,年终奖 2 月底发。
神州优车已经开始裁员，HR 直接到工位宣读辞退通
知，强调单方面解约，员工不服可以去仲裁。
瓜子年底预计裁员 30%，租车、车后等个别部门裁员
比例 50%。
苏宁北京研发中心裁员，有的部门裁员比例达到
70%，赔偿 n+1，五天之内走人，留下的人年终奖只
有 1 个月。
新浪阅读业务线裁员 90%，赔偿 n+1,现场结账，原
地解散，产品、测试、审核等部门连锅端，只剩下十
几个技术。
vipkid 裁员 15%-25%，没有年终奖，今年年会取消。
马蜂窝裁员 40%，且没有年终奖。
唯品会裁员，有 n+1,大部分没年终奖。
去哪儿从应届生下手，花式裁员，不给赔偿。
宜信 12 月已经开始裁员，门店是重灾区，外包技术被
优先砍掉，总体比例 25%，今年也没有年终奖。
水滴筹裁员，包括一些新招进来的员工，且没有
补偿。
蔚来汽车发薪日调整，延后 8 天。且已经裁员千
人。

現代古代都唔講得仲可以講咩

上網search下
騰訊漫畫有佢 你冇講錯

但好似ban左，冇記錯嘅話

支那想玩全民企收皮就係想咁
政商合一 同iran政教合一差唔多

學到野

蚛蟈又贏

習敗敗真心on9
支bat其實有d地方做得好撚勁
但比佢變國企就收撚哂皮

周圍都炒人
工廠又停工
想像唔到幾多人失業

BAT都咁

「向社會輸送人才」

例如有套叫咩晝江湖不良人已經因為限古令斷更過
仲有大量係話女主衣著暴露,意識不良要下架重畫同剪走部分鏡頭

後台硬又另一玩法
大陸最慘就算係同一條政令,你老細夠硬可以唔守住(暫時),鬆緊度有唔同

仲有如果拍電視有演員比人屈攪五獨你的投資又係玩完

其實中共不嬲就好似一班智障狂攪死各行業

1 中共限古令再升級各平台每月限播一部古裝劇| 意識形態控制 ...

2大陸影視陷入「冰川時代」 1年消失逾3228家公司

'在浙江橫店影視城工作的蔣先生對自由亞洲表示，大陸影視市場不景氣與中共官方要求影視圈繳交「高稅」和對影視作品進行「審查」有關。隨着「限古令」的不斷升級，不少作品延播甚至胎死腹中，損失慘重。

「第一個是范冰冰偷稅漏稅案以後，現在的娛樂圈對資金流動及洗錢方面，管得很嚴，投資的人少了。」蔣先生說，「第二，對影視劇審查非常的嚴厲。特別是各個電視台的黃金時段播放的都市抗日劇，要麼是諜戰劇、解放戰爭劇。」'

一髮動全身 香港今年好快都會體現出黎

一鍵優化 嘟！
全黨死清光

就咁睇好多都係科幻部門 明知Ｄ野唔會拎出黎賣錢

唔緊要，你地仲有黨。

限古令
收左幾多套劇皮

日本業界再唔洗心革面
比人追上真係時間問題

向社會輸送人肉

我睇唔到